\addcontentsline{toc}{section}{Tài liệu tham khảo}
\begin{thebibliography}{99}

% Nhóm tài liệu từ GitHub
\bibitem{github_actions_docs}
GitHub. \textit{GitHub Actions documentation}. 
Nguồn truy cập: \url{https://docs.github.com/en/actions} ngày truy cập: 03/05/2026.

% Nhóm tài liệu từ Hugging Face
\bibitem{hf_js_index}
Hugging Face. \textit{Huggingface.js Documentation}. 
Nguồn truy cập: \url{https://huggingface.co/docs/huggingface.js/index} ngày truy cập: 07/05/2026.

\bibitem{hf_hub_modules}
Hugging Face. \textit{Huggingface.js Hub Modules}. 
Nguồn truy cập: \url{https://huggingface.co/docs/huggingface.js/hub/modules} ngày truy cập: 03/05/2026.

\bibitem{hf_inference_readme}
Hugging Face. \textit{Huggingface.js Inference README}. 
Nguồn truy cập: \url{https://huggingface.co/docs/huggingface.js/inference/README} ngày truy cập: 05/05/2026.

\bibitem{hf_url_params}
Hugging Face. \textit{Huggingface.js Inference Interface: UrlParams}. 
Nguồn truy cập: \url{https://huggingface.co/docs/huggingface.js/inference/interfaces/UrlParams} ngày truy cập: 01/05/2026.

\bibitem{hf_space_entry}
Hugging Face. \textit{Huggingface.js Hub Interface: SpaceEntry}. 
Nguồn truy cập: \url{https://huggingface.co/docs/huggingface.js/hub/interfaces/SpaceEntry} ngày truy cập: 06/05/2026.

\bibitem{hf_space_config}
Hugging Face. \textit{Huggingface.js Hub Interface: SpaceResourceConfig}. 
Nguồn truy cập: \url{https://huggingface.co/docs/huggingface.js/hub/interfaces/SpaceResourceConfig} ngày truy cập: 04/05/2026.

\bibitem{hf_space_requirement}
Hugging Face. \textit{Huggingface.js Hub Interface: SpaceResourceRequirement}. 
Nguồn truy cập: \url{https://huggingface.co/docs/huggingface.js/hub/interfaces/SpaceResourceRequirement} ngày truy cập: 02/05/2026.

% Nhóm tài liệu từ cron-job.org
\bibitem{cronjob_create}
Cron-job.org. \textit{Creating Cron Jobs}. 
Nguồn truy cập: \url{https://docs.cron-job.org/creating-cron-jobs.html} ngày truy cập: 06/05/2026.

% Nhóm tài liệu từ các nền tảng đặt vé tại Việt Nam
\bibitem{ticketbox_home}
TicketBox. \textit{TicketBox Trang chủ}. 
Nguồn truy cập: \url{https://ticketbox.vn/} ngày truy cập: 04/05/2026.

\bibitem{ticketbox_payment_methods}
TicketBox. \textit{Phương thức thanh toán}. 
Nguồn truy cập: \url{https://ticketbox.vn/payment-methods} ngày truy cập: 06/05/2026.

\bibitem{ticketbox_customer_terms}
TicketBox. \textit{Điều khoản sử dụng cho khách hàng}. 
Nguồn truy cập: \url{https://ticketbox.vn/customer-terms-of-use} ngày truy cập: 02/05/2026.

\bibitem{ticketgo_home}
TicketGo. \textit{TicketGo Trang chủ}. 
Nguồn truy cập: \url{https://ticketgo.vn/} ngày truy cập: 07/05/2026.

\bibitem{ticketgo_booking_guide}
TicketGo. \textit{Hướng dẫn đặt vé}. 
Nguồn truy cập: \url{https://ticketgo.vn/page/huong-dan-dat-ve} ngày truy cập: 03/05/2026.

\bibitem{vnticket_home}
VnTicket. \textit{VnTicket Trang chủ}. 
Nguồn truy cập: \url{https://vnticket.vn/} ngày truy cập: 05/05/2026.

% Nhóm tài liệu từ React
\bibitem{react_creating_app}
React. \textit{Creating a React App}. 
Nguồn truy cập: \url{https://react.dev/learn/creating-a-react-app} ngày truy cập: 01/05/2026.

\bibitem{react_build_scratch}
React. \textit{Build a React App from Scratch}. 
Nguồn truy cập: \url{https://react.dev/learn/build-a-react-app-from-scratch} ngày truy cập: 07/05/2026.

\bibitem{react_existing_project}
React. \textit{Add React to an Existing Project}. 
Nguồn truy cập: \url{https://react.dev/learn/add-react-to-an-existing-project} ngày truy cập: 03/05/2026.

\bibitem{react_typescript}
React. \textit{Using TypeScript}. 
Nguồn truy cập: \url{https://react.dev/learn/typescript} ngày truy cập: 05/05/2026.

\bibitem{react_dev_tools}
React. \textit{React Developer Tools}. 
Nguồn truy cập: \url{https://react.dev/learn/react-developer-tools} ngày truy cập: 02/05/2026.

\bibitem{react_compiler_intro}
React. \textit{React Compiler: Introduction}. 
Nguồn truy cập: \url{https://react.dev/learn/react-compiler/introduction} ngày truy cập: 04/05/2026.

% Nhóm tài liệu từ Nodemailer và JWT
% \bibitem{nodemailer_home}
% Nodemailer. \textit{Nodemailer Documentation}. 
% Nguồn truy cập: \url{https://nodemailer.com/} ngày truy cập: 06/05/2026.

% \bibitem{nodemailer_well_known}
% Nodemailer. \textit{Well-Known Services for SMTP}. 
% Nguồn truy cập: \url{https://nodemailer.com/smtp/well-known-services} ngày truy cập: 01/05/2026.

% \bibitem{nodemailer_gmail}
% Nodemailer. \textit{Using Gmail}. 
% Nguồn truy cập: \url{https://nodemailer.com/guides/using-gmail} ngày truy cập: 05/05/2026.

\bibitem{send_grid_homepage}
SendGrid. \textit{SendGrid HomePage}. 
Nguồn truy cập: \url{https://www.twilio.com/en-us/sendgrid} ngày truy cập: 08/05/2026.

\bibitem{send_grid_intro}
SendGrid. \textit{SendGrid Introduction}. 
Nguồn truy cập: \url{https://www.magicbell.com/blog/what-is-sendgrid-guide} ngày truy cập: 08/05/2026.

\bibitem{send_grid_guide}
SendGrid. \textit{Gửi mail với Sendgrid bắt đầu từ đâu và như thế nào?}. 
Nguồn truy cập: \url{https://sendgrid.vn/huong-dan-su-dung/gui-mail-voi-sendgrid-bat-dau-tu-dau-va-nhu-the-nao/} ngày truy cập: 08/05/2026.

\bibitem{send_grid_doc}
SendGrid. \textit{SendGrid Documentation}. 
Nguồn truy cập: \url{https://www.twilio.com/docs/sendgrid/for-developers} ngày truy cập: 08/05/2026.

\bibitem{jwt_intro}
JWT.io. \textit{Introduction to JWT: Difference Between Decoding and Encoding}. 
Nguồn truy cập: \url{https://www.jwt.io/introduction#difference-decoding-encoding-jwt} ngày truy cập: 03/05/2026.

% Nhóm tài liệu từ PayOS
\bibitem{payos_docs}
PayOS. \textit{PayOS Documentation}. 
Nguồn truy cập: \url{https://payos.vn/docs/} ngày truy cập: 07/05/2026.

\bibitem{payos_create_account}
PayOS. \textit{Tạo tài khoản PayOS}. 
Nguồn truy cập: \url{https://payos.vn/docs/huong-dan-su-dung/tao-tai-khoan-payos} ngày truy cập: 02/05/2026.

\bibitem{payos_verify_org}
PayOS. \textit{Xác thực tổ chức}. 
Nguồn truy cập: \url{https://payos.vn/docs/huong-dan-su-dung/xac-thuc-to-chuc} ngày truy cập: 04/05/2026.

\bibitem{payos_ocb_connect}
PayOS. \textit{Kết nối tài khoản ngân hàng OCB}. 
Nguồn truy cập: \url{https://payos.vn/docs/huong-dan-su-dung/kenh-thu/ket-noi-tai-khoan/ngan-hang-ocb} ngày truy cập: 06/05/2026.

\bibitem{payos_create_channel}
PayOS. \textit{Tạo kênh thanh toán}. 
Nguồn truy cập: \url{https://payos.vn/docs/huong-dan-su-dung/kenh-thu/tao-kenh-thanh-toan} ngày truy cập: 01/05/2026.

\bibitem{payos_checkout_how}
PayOS. \textit{How Checkout Works}. 
Nguồn truy cập: \url{https://payos.vn/docs/checkout/how-checkout-works} ngày truy cập: 05/05/2026.

\bibitem{payos_embedded_quickstart}
PayOS. \textit{Quick Start PayOS Embedded Form (Node, HTML Client)}. 
Nguồn truy cập: \url{https://payos.vn/docs/checkout/quick-start-payos-embedded-form?lang=Node&client=HTML} ngày truy cập: 03/05/2026.

\bibitem{payos_webhook}
PayOS. \textit{Webhook: Payment Webhook}. 
Nguồn truy cập: \url{https://payos.vn/docs/du-lieu-tra-ve/webhook#tag/payment-webhook} ngày truy cập: 07/05/2026.

% Nhóm tài liệu từ MongoDB
\bibitem{mongodb_core_db_collections}
MongoDB. \textit{Databases and Collections}. 
Nguồn truy cập: \url{https://www.mongodb.com/docs/manual/core/databases-and-collections/} ngày truy cập: 02/05/2026.

\bibitem{mongodb_node_driver}
MongoDB. \textit{Node.js Driver Documentation}. 
Nguồn truy cập: \url{https://www.mongodb.com/docs/drivers/node/current/} ngày truy cập: 04/05/2026.

\bibitem{mongodb_mongoclient}
MongoDB. \textit{Connect with MongoClient}. 
Nguồn truy cập: \url{https://www.mongodb.com/docs/drivers/node/current/connect/mongoclient/} ngày truy cập: 06/05/2026.

\bibitem{mongodb_connection_troubleshooting}
MongoDB. \textit{Connection Troubleshooting}. 
Nguồn truy cập: \url{https://www.mongodb.com/docs/drivers/node/current/connect/connection-troubleshooting/} ngày truy cập: 01/05/2026.

\bibitem{mongodb_connection_targets}
MongoDB. \textit{Connection Targets}. 
Nguồn truy cập: \url{https://www.mongodb.com/docs/drivers/node/current/connect/connection-targets/} ngày truy cập: 05/05/2026.

\bibitem{mongodb_promises}
MongoDB. \textit{Node.js Driver Promises}. 
Nguồn truy cập: \url{https://www.mongodb.com/docs/drivers/node/current/promises/} ngày truy cập: 03/05/2026.

\bibitem{mongodb_atlas_vector_search}
MongoDB. \textit{Atlas Vector Search}. 
Nguồn truy cập: \url{https://www.mongodb.com/docs/drivers/node/current/atlas-vector-search/} ngày truy cập: 07/05/2026.

\bibitem{mongodb_atlas_search}
MongoDB. \textit{Atlas Search}. 
Nguồn truy cập: \url{https://www.mongodb.com/docs/drivers/node/current/atlas-search/} ngày truy cập: 02/05/2026.

\bibitem{TypeScript}
TypeScript. \textit{What is TypeScript?}. 
Nguồn truy cập: \url{https://www.typescriptlang.org/} ngày truy cập: 07/05/2026.

\bibitem{React}
React. \textit{The library for web and native user interfaces}. 
Nguồn truy cập: \url{https://react.dev/} ngày truy cập: 07/05/2026.

\bibitem{NodeJS}
Node.js. \textit{Node.js Documentation}. 
Nguồn truy cập: \url{https://nodejs.org/en} ngày truy cập: 07/05/2026.

\bibitem{Python}
Python. \textit{Python Documentation}. 
Nguồn truy cập: \url{https://www.python.org/doc/} ngày truy cập

\bibitem{gemini_2.5_flash}
Gemini 2.5 Flash. \textit{Gemini 2.5 Flash}. 
Nguồn truy cập: \url{https://ai.google.dev/gemini-api/docs/models/gemini-2.5-flash} ngày truy cập: 07/05/2026.

\bibitem{onnx}
ONNX. \textit{Open Neural Network Exchange}. 
Nguồn truy cập: \url{https://onnx.ai/} ngày truy cập: 07/05/2026.

\end{thebibliography}